物理系畢業生被控突圍理大暴動 早前被鄭念慈撤銷保釋 還柙51日後今於區院獲准保釋 湯博士及舍監任擔保人

前年「理大圍城」事件，一名就讀物理系的男生被指在科學館外攜有一個汽油彈，原被控一項管有攻擊性武器罪，直至今年2月尾，男生另被指從理大校園「突圍而出」，遭加控一項暴動罪，即時撤銷保釋，還柙至今已51日。現任職中大物理系活動主任的被告，今（15日）向區域法院申請保釋，法官李慶年聽取控辯雙方陳詞後，決定批出保釋。被告散庭後，向旁聽的朋友豎起姆指。

被告由大律師黃瑞紅代表，獲准以3萬元保釋，中大物理系高級講師湯兆昇及宿舍舍監各以2萬元作人事擔保。被告在保釋期間不得離開香港、須交出旅遊證件包括BNO護照、每晚11時至翌日早上6時須守宵禁令、居於報稱住址及每周向警署報到4次。此外，其中一名擔保人須每天跟警方聯絡，確認被告仍在香港，若果擔保人與被告失去聯絡超過12小時，必須通知警方。

做香港人唔容易

湯博士salute

手足加油！

湯博士

湯sir

湯博士

佢好似已經做咗好多次擔保

又唔承認BNO，但要人交出

理工大學前年11月被警方連日圍堵，引發警民衝突。一名中文大學畢業生其間涉嫌管有汽油彈被捕，事隔逾年，今年初被加控暴動罪，並遭撤銷原有擔保。案件今於區域法院再提堂時，被告獲法官批准再度保釋。中大物理系高級講師「湯博士」湯兆昇願意擔任擔保人，他須每天與被告聯絡，並須向警員匯報及確認被告在港。案件押後至5月7日再訊。散庭時被告難掩喜悅，向旁聽席豎拇指和揮手。

辯方今為被告向法庭提出保釋申請。法官李慶年接納申請，批准被告保釋候訊。被告獲兩名中大教職員任擔保人，包括中大物理系高級講師湯兆昇。其中一項保釋條件為湯須負責每天聯絡被告，並向指定警員匯報及確認被告在港；另外如跟被告失聯超過12小時，湯亦須即時通知警方。李官又特別提醒被告不要令擔保人失望，並指「若然潛逃會對佢哋（擔保人）好麻煩」。

保釋左 會唔會走佬㗎？

中大物理系活動主任

高材生，入罪既話一定無得係學術界立足

前年理大衝突，一名中文大學物理系畢業生被指管有汽油彈，一度遭還押，後來獲高等法院批准保釋。惟控方及後加控暴動罪，指他從校園「突圍而出」，裁判官撤銷擔保，他還押至今逾一個月。男學生今（15日）在區域法院申請保釋，並請來宿舍舍監和中大物理系高級講師、電視節目《學是學非》物理專家湯兆昇作其人事擔保。法官李慶年聽取陳詞後，批准保釋。

被告今申請保釋，獲法官李慶年批准以 3 萬元保釋，中大物理系高級講師湯兆昇及宿舍舍監各以 2 萬元作人事擔保。保釋期間被告不得離開香港、須交出旅遊證件包括 BNO 護照、每晚 11 時至翌日早上 6 時宵禁、居於報稱住址及每周向警署報到 4 次。

此外，其保釋條件要求其中一名擔保人須每天跟警方聯絡，確認被告在港，若擔保人與被告失去聯絡超過 12 小時，必須通知警方。